Невесомый гибкий провод с током $I$ образует замкнутую петлю длиной $L$, которая соприкасается с вертикальной стенкой и гранью куба массой $m$. Система находится в магнитном поле $B$, перпендикулярном плоскости рисунка. Исходно куб удерживают на расстоянии $x_0$ от стенки.
\begin{enumtask}
\item До какой наибольшей скорости $v_\text{м}$ разгонится куб, если его отпустить?
\item Через какое время $t_\text{м}$ будет достигнута та скорость?
\end{enumtask}
Считайте, что стол гладкий, а при движении куба провод остаётся в одной вертикальной плоскости. 
\answer{
	$ v_\text{м} = \sqrt{\frac{\pi I B}{2m}}\left(\frac{L}{\pi} - x_0\right)$,
	$t_\text{м} = \sqrt{\frac{\pi m }{2 IB}}$}
\tags{11, регион, магнетизм, сила Ампера}